Запишем уравнение теплового баланса для первого и второго случаев:
\begin{equation}
\label{eq:2013-09-2:system}
	\left\{
	\begin{aligned}
		&\left( C + c_\text{в} \rho_\text{в} V_\text{в} \right)
		\Delta t_1 =
		c_\text{м} \rho_\text{м} V_\text{м} \Delta t_2,\\
		&C \Delta t'_1 =
		c_\text{м} \rho_\text{м} V'_\text{м} \Delta t'_2.
	\end{aligned}
	\right.
\end{equation}
Объём свободного пространства в каждом из сосудов равен
\begin{equation}
	V_\text{св} = V_\text{в} + V_\text{м} = V_\text{м}',
\end{equation}
откуда $V_\text{в} = 9 V_\text{м}$.

Подставим полученную связь объёмов в систему~\eqref{eq:2013-09-2:system} и получим
\begin{equation}
	\left\{
	\begin{aligned}
		&C + 9 \ c_\text{в} \rho_\text{в} V_\text{м} =
		c_\text{м} \rho_\text{м} V_\text{м}
		\flatfrac{ \Delta t_2 }{ \Delta t_1 },\\
		&C =
		10 \ c_\text{м} \rho_\text{м} V_\text{м}
		\flatfrac{ \Delta t'_2 }{ \Delta t'_1 }.
	\end{aligned}
	\right.
\end{equation}
